\documentclass[10pt,a4paper,danish]{article}
%% Indlæs ofte brugte pakker
\usepackage{amssymb}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\rhead{\today}
\rfoot{\thepage}
\setlength{\parindent}{0pt}

% Opsæt indlæsning af filer
\lstset{
 language=Python,
 extendedchars=\true,
 inputencoding=utf8,
 linewidth=\textwidth, basicstyle=\small,
 numbers=left, numberstyle=\footnotesize,
 tabsize=2, showstringspaces=false,
 breaklines=true, breakatwhitespace=false,
}

%% Titel og forfatter
\title{G2\\Maskinarkitektur\\Efterår 2011}
\author{Jens Fredskov\\ Naja Mottelson\\Søren Pilgård}

%% Start dokumentet
\begin{document}

%% Vis titel
\maketitle
\newpage

%% Vis indholdsfortegnelse
\tableofcontents
\newpage

%% Klar, parat, start!
\section{Indledning}
Denne rapport dokumenterer gruppens arbejde med anden godkendelsesopgave i
kurset Maskinarkitektur. Den indeholder, for såvidt vi kan se, korrekte
besvarelser af begge underopgaver. 

\section{g2-1}
Vores implementation af enkeltcykluskredsløbet følger i store træk samme mønster
som den beskrevet i lærebogen. Udover at forlænge ALUop-wiren fra kontrollen til
ALUkontrollen har vi dog tilføjet tre nye kontrolbits, som kort beskrives i
figur \ref{fig:newcontrols}

\begin{figure}[htb]
  \begin{tabular}{| l | p{5cm} | p{5cm} |}
    \hline\\
    Navn & Effekt når lav & Effekt når høj\\ 
    \hline\\
    SignExtend & immediate-feltet fortegnudvides 16 pladser. & immediate-feltet nuludvides 16 pladser.\\
    \hline\\
    j & Ingen & PC'en sættes til (PC+4[31:28], address, 2'b0) \\
    \hline\\
    jal & Ingen & Register 31 sættes PC+4\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Nye kontrolbits}
  \label{fig:newcontrols}
\end{figure}

De instruktioner der gennemgåes grundigt i lærebogen (lw, sw, beq) har vi
implementeret efter samme algoritme der præsenteres dér. Vi vil derfor ikke
bruge yderligere tid på at gennemgå dem udførligt her, udover at angive hvilke
bits der er sat i kontrollen for de forskellige instruktioner: 

\begin{description}
\item[lw:] MemRead, MemToReg, ALUsrc, RegWrite, SignExtend.
\item[sw:] MemWrite, ALUsrc, SignExtend.
\item[beq:] Branch, SignExtend, ALUop = 101 (signalerer til ALU'en om at udføre subtraktion).
\end{description}

\section{addu, subu, and, or, nor, slt, jr}
Alle R-instruktioner har vi implementeret på grundlæggende samme måde: I
kontrollen sættes Write-registeradressen til rd (vha. RegDst) og RegWrite sættes
så at det er muligt at skrive til registrene. Resten af kontrollogikken
foretages i ALU-kontrollen som modtager en 3-bit wire indeholdende
ALUop-signalet fra kontrollen samt de 6 bits der hentes ud fra operationens
funct-felt. Ud fra dette input genererer ALU-kontrollen et output på 6 bits,
hvoraf de fire mindst betydende sendes til ALU'en som signal om hvilken af de
aritmetisk-logiske instruktioner den skal udføre, hvorefter outputtet fra ALU'en
skrives til registerbanken. I tilfældet af de grundlæggende R-instruktioner
benyttes de to sidste bits i ALU-kontrollens output ikke.

\paragraph{}
I tilfælde af instruktionen jr benyttes ALU'en ikke. Det eneste kredsløbet
foretager sig ved denne instruktion er at sende et signal til en MUX der vælger
imellem at skrive den standard-inkrementerede adresse til PC'en (PC+4 i dette
tilfælde) eller outputtet fra register rs. 

\section{sll, srl, sra}
Da skifteoperationerne ligeledes er R-instruktioner er de implementeret med
samme kontrollogik som ovenfor. Her sættes den fjerde bit i ALU-kontrollens
output dog, og gives som selector-input til en MUX der giver shamt som den
første operand til ALU'en i stedet for register rs. 

\section{addiu, andi, ori, slti} 
I-instruktionerne er implementeret på samme facon som R-instruktionerne med de
undtagelser at der skrives til register rt samt at ALUsrc-bitten sættes i
kontrollen. ALUsrc gives som selector-input til en MUX som vælger hvilket input
der gives til ALU'ens anden operand. Når ALUsrc er sat vælges operationens
immediate-felt, som er blevet enten nul- eller fortegnsudvidet afhængigt af
instruktionen. Nul- eller fortegnsudvidelse specificeres ved kontrollens
SignExtend-bit. 

\section{j, jal}
Som antydet i indledningen er J-instruktionerne implementeret med deres 'egne'
bits i kontrollen, hhv. j og jal. Når j-instruktionen udføres er denne bit den
eneste der er sat. Signalet herfra går til en MUX der vælger imellem at skrive
den standard-inkrementerede adresse til PC'en eller den der specificeres af
instruktionens adressefelt. 

Ved jal bliver samme bit som ved j-instruktionen sat således at der hoppes til
en given adresse fra adressefeltet. Endvidere sættes jal-bitten som vha. en MUX vælger
konstanten 31 (1f i hexadecimal) og sender dette til rW, hvilket er det register
der skal skrives til. Derudover vælger jal-bitten også (igen vha. en MUX) mellem
at sende det normale input og PC+4 til W, altså den data der skal skrives.
Slutteligt sættes regWrite også således at skrivningen af PC+4 til register 31
bliver udført.

\section{g2-2}
Vores implementation af underopgave 2 er at finde i den vedlagte fil g2-2.asm.
Som dokumentation for denne henviser vi til de kommentarer der er anført i
kildekodefilen selv. 

Endvidere kan siges at koden giver de rigtige resultater (19 og 111 i decimal,
dette samme som det udleverede C-program) både i MARS og på vores
kredsløb (omend det sidste tager nogen tid).

\end{document}
